export const questions = [
  {
    question: "من هو أول رئيس للولايات المتحدة الأمريكية؟",
    options: ["توماس جيفرسون", "جورج واشنطن", "جون آدامز", "بنجامين فرانكلين"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "في أي عام سقط جدار برلين؟",
    options: ["1987", "1988", "1989", "1990"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "ما هي عاصمة أستراليا؟",
    options: ["سيدني", "ملبورن", "كانبيرا", "بيرث"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "من كتب رواية 'مئة عام من العزلة'؟",
    options: ["بابلو نيرودا", "خورخي لويس بورخيس", "جابرييل جارسيا ماركيز", "ماريو فارغاس يوسا"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "ما هو أطول نهر في العالم؟",
    options: ["النيل", "الأمازون", "اليانغتسي", "المسيسيبي"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "في أي قارة تقع دولة المغرب؟",
    options: ["آسيا", "أوروبا", "أفريقيا", "أمريكا الجنوبية"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "من هو مؤسس شركة مايكروسوفت؟",
    options: ["ستيف جوبز", "بيل جيتس", "مارك زوكربرغ", "إيلون ماسك"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "كم عدد القارات في العالم؟",
    options: ["5", "6", "7", "8"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "ما هي اللغة الرسمية للبرازيل؟",
    options: ["الإسبانية", "البرتغالية", "الإنجليزية", "الفرنسية"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "من رسم لوحة 'الموناليزا'؟",
    options: ["مايكل أنجلو", "ليوناردو دا فينشي", "بيكاسو", "فان جوخ"],
    answer: 1
  }
];